緊急法 原來係用唔到

當成棚土共以為巧威威可以用緊急法嚇人之際，大律師公會出咗佢哋嘅法律意見，連我都唔記得咗，1997年7月1日之後，香港改用成文憲法。依家除非有人修改《基本法》或監粗人大常委釋法，否則林鄭月娥係用唔到緊急法 ，依家我睇班友仲有乜嘢合法招數。

緊急法 點解用唔到？

以往英治年代，港督權力其實好大，因為《英皇制誥》同《皇室訓令》兩份文件，雖然佢係某程度上嘅成文憲法，但佢嘅本質，係英國君主權力喺香港嘅轉授，因為港督即為君主喺香港嘅代表，亦因為係咁，所以緊急法可以用到好大權，因為佢係君主權力。一 如Boris Johnson可以Suspend國會，佢都係用緊王權，只不過佢首相以君主顧問身份，真係挾天子以令諸候咁解啫。喺Unwritten Constitution，或接近Unwritten Constitution下，緊急法可以咁定。

但依家特首唔係君主代表，雖然佢係由北京嘅中央人民政府委任，而佢嘅權力，係受羅馬法系統所寫嘅《基本法》所限制， 緊急法唔可以大過《基本法》，特別《基本法》將兩份人權公約Embed咗入去，所以林鄭月娥想用緊急法做暴君，係一定會受到司法挑戰，而且人民知道緊急法根本係僭建出嚟嘅權力果陣，啲人反應更大，屆時香港真係乜嘢怪事都會發生。所以林鄭月娥以至北京想用緊急法，根本係枉費心機，大律師公會班友果然係高手。一睇番香港嘅憲政基礎，就篤爆林鄭月娥僭建法律，北京想推林鄭月娥去死都做唔到。

甚至可以咁講，如果依家香港法理體系而論，實際上有權行緊急法，就係習近平自己，但習近平一行使呢項權力，就等於《中英聯合聲明》徹底失效，有《基本法》都無用。 我相信屆時中國人要考慮同美國硬拼，但有咁多高官嘅子女喺美國讀書，美國根本上人質眾多，中國人尤其係共產黨，根本係玩唔起真係玩緊急法呢家嘢。所以如果行緊急法 行到出現兵災，其實殊不意外，大律師公會喺香港仍然好受尊重，而佢哋對緊急法嘅意 見，其實等同宣布咗呢條法律嘅死刑。要特首有頒布緊急法令嘅權力，並且唔會受到反對，只有香港主權脫離中國，並且有真正嘅全民普選後，先可能咁做。否則點玩結果都只會係令事態一發不可收拾，無人識收科。

所以依家林鄭月娥越嚟越少招用，除非真係派兵，只不過解放軍一派兵，西方國家都會有能力派兵，屆時中國人民解放軍，又係唔係有心理準備，同西方國家聯軍兵戎相見？但由中國對台灣態度睇，中國真係嚇鬼，如果中國真係要打，一早打咗，但以解放軍嘅貪腐，你認為呢個部隊，有能攻入台灣咩，恐怕大部只會葬身台海。

幾句講哂
831宗教集會 港島見
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

人大釋法

推,大家一齊研究下

佢話用就用嫁啦
你覺得軍政府仲要跟法律玩？
不過係用就快，香港人未驚過

而家用緊急法己經係違憲
當年都未有基本法又係殖民英國梗係可以用

西方肯定唔會派兵,不要ff

佢哋要嘅只係所謂法律嘅名目，唔理會正當性，所以要搞都係會搞，要炒都係會炒

而家係玩緊殘廢版嘅緊急法喎

Dnlm林鄭

中央用基本法18條 宣佈香港有不能控制的動亂咯

push

佢哋要用時會同你講道理咩！對外國如是，何況香港！西方唔會用人命去同大陸啲賤命博，同如正面出手有爆發核戰機會，不過台灣就唔同，名正言順咁討伐共匪，日本南韓支援，美國封鎖領空！如果國軍登陸到香港，共匪就玩完！

Philosophy of Water
“Empty your mind, be formless. Shapeless, like water. If you put water into a cup, it becomes the cup. You put water into a bottle and it becomes the bottle. You put it in a teapot, it becomes the teapot. Now, water can flow or it can crash. Be water, my friend.” – Bruce Lee

“The supreme goodness is like water.
It benefits all things without contention.
In dwelling, it stays grounded.
In being, it flows to depths.
In expression, it is honest.
In confrontation, it stays gentle.
In governance, it does not control.
In action, it aligns to timing.
It is content with its nature and therefore cannot be faulted.”
– Lao-Tzo, The Tao Te Ching

佢唔講用但實際用緊入面嘅嘢

原來靠嚇
當佢廢嘅

請大家download pokemon go

一 立咗先，等覆核再上訴即係有排

二 繼續白色恐怖，玩假緊急法

我再copy自己一次

大家好似好著重討論佢出唔緊急法
但係我想講樣野

政苦吹風出老解 最後話唔出 實際混左係犬隊
政府吹風要戒嚴 最後話唔戒 實際夜晚落樓都捉你

政府吹風出緊急法 大家討論佢無可能真係出
實際上呢?
已經無限放權俾犬隊 亂鳩捉人 唔再批反對聲音既示威活動 狗鐵無責任停駛 今朝仲想熄盈添
其實佢已經隨便做緊緊急法既野
因為同上面兩項一樣 佢只係要效果 而唔係想驚動外國同中共

所以咪再大安旨意話佢唔夠膽

[和理飛] 古有白鴿傳書，今有紙飛機傳訊

用緊急法，似係正苦想攬炒多D

推

人大97前冇宣布緊急條例違反基本法，其實係預咗可以用。

推畀更多人睇

唔使釋法, 用18條其實都差不多

有樣野叫人大釋法，有咩唔鐘意就釋法，法庭都要跪低

入實驗室揿緊急掣

推！

Push

點解仲有人會信政府會跟規矩做事

咩最後一戰呀？明明就係無限之戰，你對手係赤納粹，有二三十年要捱

所以林鄭月娥想用緊急法做暴君，係一定會受到司法挑戰
香港行緊三權合作同軍政府 此post已完

講個笑話：基本法

樓主貼文 不貼出處 可恥

而家政府係講完就當係法律，委任證如是，宗教遊行如是

JR硬

緊急法係英治嘅法律，咁係咪應該要回歸英國又或者要得英女皇授權先得呢？

Pish

大大力推

如果咁講
一佢就司法覆核就收皮
好撚無面

可悲嘅係 呢四隻字大於一切

依家政府仲跟規矩㗎咩

仲相信香港有法律

上次一地兩檢違憲咪又係人大釋法照過，基本法根本冇人理

中共唔會釋法，今次之後會收翻

問題係而家係軍政府

司法機關無實質力量去阻止林鄭亂黎

只要林鄭話實施緊急法，黑警跟住做野，司法界跟本無say

831唔係end game
九月有機場有三罷

政府急我地就拖慢
記住不受傷不被捕
九月份繼續齊上齊落

攬炒失敗

有咩做唔出？

啲律師俾人捉都唔奇

留明

美國咁多大陸身家雄厚既人 又多大陸佬資產
一打仗就可以好好利用

喂唔好咁快話唔用得
等佢high下先

你覺得佢用得緊急法仲會理法治制度

去到美國派兵已經唔洗睇殺拉登嘅奧巴馬反而仲大機會

林鄭癲起上嚟真係會做得出

依家政府仲講法治咩

問題係政府行事已經脫離左法律
政府都冇人當法律一回事佢講乜都得

依家支共同正苦咁撚無恥你確定行唔通?

仲相信中共同林奠會跟遊戲規則? 傻的嗎?
有屁快放, 香港人未撚驚過

去港島玩pokemon go

登

但係到時唔用都用咗啦

人大釋法囉 又唔係未試過

tui

推推推推推 831

是咪天真咗？當議員都可以隨時拘捕，其實佢話用到就用到

點解林鄭講既野完全無法律責任？
佢個d野比連登條講既野犯既法仲大喎

講條例有咩用 都冇人跟

法律係有人執法先有用

陳雲一早講左

佢一用，西方就做野
gogogo

簡單講

緊急法違反基本法
如果佢帶頭唔遵守基本法
我哋亦唔需要再跟

要推！

20XX年，一老人垂危之際顫抖著嘴唇對自己的孫子說：「孩子等解放軍對香港出兵了，一定要把電視機，報紙燒給我，我要在下面看。」.... ..。......孩子說：「放心吧爺爺，我一定會努力活到那一天。」聽完孫子的話爺爺滿意的閉上了雙眼。21XX年，一位行將就木的老人跪坐於墳前，禁不住淚如泉湧：「孫子不肖啊，這麼多年來，我連一點解放軍出動的消息都沒燒給您，我愧對列祖列宗呀！」說完，急怒攻心，渾身顫了兩顫就不動了。那雙眼睛卻還瞪得大大的，死不瞑目呀!!孫子死後上了天堂，一天他遇到了上帝，上帝說：基於你行為良好，我能滿足你一個願望。他說：「能讓利物浦重奪英超冠軍嗎？」上帝說: 不行，換另一個。他說:「能讓我看到解放軍出動嗎？」上帝說: 我可以讓利物浦同時拿下英超跟歐聯。

你話用唔到，佢明知用唔到佢都會用㗎啦，咪等你司法覆核囉，如果呢個政府講到道理一早講咗啦

你跟他講道理 他跟你耍流氓；

你跟他耍流氓 他跟你講法律；

你跟他講法律 他跟你講政治；

你跟他講政治 他跟你講民意；

你跟他講民意 他跟你講政策；

你跟他講政策 他跟你講接軌；

你跟他講接軌 他跟你講道理；

你跟他講道理 他跟你耍流氓。

777用緊急法 地位即刻同習近平平起平坐
等同宣告廢除基本法 無視中國主權同一國兩制
公然宣布香港獨立 向中共政權宣戰

出人大

777犯法又點
法官敢判佢有罪？

還天真到 以為對家還同你跟規矩 玩
大律師 天真嬌定離地撚

港英間諜
名副其實

但好多人就係想佢用
越唔用得就更加應該用

其實林阝一定會用呢個,來代表演佢無限權位

官逼民反

唔夠膽光明正大做就偷雞摸狗咁做

出自佢哋把口 無野係用唔到
違反物理都得

未撚驚過

幫 港台獨之 母，點用到緊急法

習豬頭都係皇族
叫淫大加兩條係基本法
支那帝誥，豬頭訓令

我發下開口夢

所以唔係用唔到
佢隨時用得，只係有西方制裁遮
中共冇嘢做唔出嘅

當然香港人亦唔怕佢用，因為只係幫手攬炒

老實，當佢地執意要做既時候，你覺得淋奠仲會在意合唔合法，有無權咁做咩？
而且就算真係司法覆核，到時緊急法已經實施緊，依靠法院都唔可能即時力挽狂瀾

當然對普羅大眾黎講，攬炒係我地樂意見到既場面

Yes

做律師真係慘

已經不停用黑社會斬人，不停作理由拘捕異見者

佢地仍然要繼續做律師，而佢地既敵人可以隨便改法例而全世界都冇人罰到佢地

901

pish

今日香港仲講法律？

係咪離地得咁緊要
而家做嘢唔需要跟法律

邊敢俾佢用阿
一陣佢用黎回應五大訴求
用黎宣布港獨
用黎清算黑警咁點算

又係一味靠嚇

垃圾政府

香港人唔怕攬炒

推爆

其實點解認為佢會跟“法律”行
龍門都已經任中共擺

仲用常識黎評估呢個政府，會唔會已經係對自己最大既傷害？

等法律挑戰完林鄭月娥，啲手足都坐緊監囉。

講得好岩

釋法啦 人大最好

個緊急法係靈活到仆街
我諗佢甚至有權改到條rule係唔洗向外公佈
佢唔洗大聲高調講自己行緊緊急法
只需要針對住佢唔歡喜既人黎追擊就得
一般市民 甚至外國眼中 其實都未必會察覺個政府行左條西法未

警犬日日違反警規，then?

立咗先，反正司法覆核有排等
上得庭黎都完撚完啦

港島見

唯一一個解釋又係再放小熊上枱，等小熊冇得縮

正解，所以以上所講全部係人大釋法面前都唔成立

其實法庭一定判緊急法違憲
但林鄭係法庭裁決之前 都仲可以無限次使用緊急法
再者 法庭審訊要用幾耐？可能半年/一年
到時林鄭過左海就神仙啦

快d推 攬炒

暗黑兵法 玩到支爆

同大陸講法律
雖然唔想潑冷水但都唔好抱天真幻想

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

痴撚線大權過英女皇

睇落似黃世澤文筆

推啊

Pish 大道理

明明咩叫夾硬黎？
仲同港共拗法律你弱智？

係，如果係法治政府

你都白撚痴嘅 基本法係憲法級別㗎傻閪 任何其他法律抵觸基本法都會無效

之前打風翌日叫佢用緊急法停一日嗰陣咪話左冇囉

你真係要講法律咁條引渡條例本質都係冇問題添啦

《緊急情況規例條例》可以本身冇違反基本法，但係根據《緊急情況規例條例》訂立既規例係唔可以違反基本法。

到時又會人大釋法

平心而論，要老解葬身台海係有難度
台軍質素差到不得之了
利申：新加坡軍人會去台灣訓練，甚麼太熱唔操嗰啲佢哋見過哂，形容為見唔到台仔有保衛國家嘅決心

咪一鳩樣

釋法囉

其實我唔知咩叫緊急法只知有緊急狀態令
一直上面班L樣就係吹風叫林奠出令召喚老解
本來條例就係on9，一出緊急狀態令訂立嘅法例就係基本法之下所有成文法則之上

612 721 811 824 825

我要攬炒

柒婆個名真係冇改錯

唔派兵都有好多方法搞死中國

踢佢出WTO 踢出輸理會常任理事國 大規模拋售中國國債等 令佢破產都玩完

首先你要明白緊急法下外國派兵原因 , 派就一定派 , 只係兵種同數量問題

因為香港多外國人 , 緊急法下正常航班會暫停 , 外國就要派軍機撤橋 , 某啲情況下仲要額外派士兵保護橋民 , 支那點解咁驚解嚴 , 係因為驚美國有藉口派兵黎香港保護美國國民 , 黎左再請走就好難